[
    {
        "parsed_json": {
            "main": [
                {
                    "@context": "https://schema.org",
                    "@type": "NewsArticle",
                    "mainEntityOfPage": {
                        "@type": "WebPage",
                        "@id": "journal/politique/180323/apres-l-annonce-du-49-3-sur-les-retraites-le-mouvement-se-radicalise-la-police-brutalise"
                    },
                    "headline": "Apr\u00e8s l\u2019annonce du 49-3 sur les retraites\u00a0: le mouvement se radicalise, la police brutalise",
                    "image": [
                        "https://static.mediapart.fr/etmagine/og/journal/files/2023/03/18/20230318-img-apres-lannonce-du-49-3-le-mouvement-se-radicalise-la-police-brutalise-1.jpg"
                    ],
                    "datePublished": "2023-03-18T22:32:20+01:00",
                    "dateModified": "2023-03-18T22:54:09+01:00",
                    "author": [
                        {
                            "@type": "Person",
                            "name": "Mathieu Dejean",
                            "url": "https://www.mediapart.fr/biographie/mathieu-dejean-0"
                        },
                        {
                            "@type": "Person",
                            "name": "J\u00e9r\u00f4me Hourdeaux",
                            "url": "https://www.mediapart.fr/biographie/jerome-hourdeaux"
                        }
                    ],
                    "publisher": {
                        "@type": "Organization",
                        "name": "Mediapart",
                        "logo": {
                            "@type": "ImageObject",
                            "url": "https://www.mediapart.fr/images/v2/header/brand.svg"
                        }
                    },
                    "description": "Apr\u00e8s le passage en force de la r\u00e9forme des retraites par le 49-3, le mouvement de contestation durcit le ton. Beaucoup de manifestants estiment que le gouvernement s\u2019est mis lui-m\u00eame dans une situation qui pousse \u00e0 la violence. \u00c0 Paris notamment, des policiers ont violemment r\u00e9prim\u00e9 la mobilisation.",
                    "isAccessibleForFree": "False",
                    "hasPart": {
                        "@type": "WebPageElement",
                        "isAccessibleForFree": "False",
                        "cssSelector": ".paywall-restricted-content"
                    }
                }
            ]
        },
        "parsed_data": {
            "publisher": [
                {
                    "@id": "mediapart.fr",
                    "@type": "NewsMediaOrganization",
                    "name": "Global NEWS",
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "url": "https://www.mediapart.fr/assets/build/default/front/favicon/journal/favicon-32x32.png?r=e58c305c",
                        "width": {
                            "@type": "Distance",
                            "name": "32 px"
                        },
                        "height": {
                            "@type": "Distance",
                            "name": "32 px"
                        }
                    }
                }
            ],
            "author": [
                {
                    "@type": "Person",
                    "name": "Mathieu Dejean",
                    "url": "https://www.mediapart.fr/biographie/mathieu-dejean-0"
                },
                {
                    "@type": "Person",
                    "name": "J\u00e9r\u00f4me Hourdeaux",
                    "url": "https://www.mediapart.fr/biographie/jerome-hourdeaux"
                }
            ],
            "published_at": [
                "18 mars 2023 \u00e0 22h32"
            ],
            "description": [
                "Apr\u00e8s le passage en force de la r\u00e9forme des retraites par le 49-3, le mouvement de contestation durcit le ton. Beaucoup de manifestants estiment que le gouvernement s\u2019est mis lui-m\u00eame dans une situation qui pousse \u00e0 la violence. \u00c0 Paris notamment, des policiers ont violemment r\u00e9prim\u00e9 la mobilisation."
            ],
            "text": [
                " flammes, une odeur de gaz lacrymog\u00e8ne, des courses poursuites et des coups de matraque qui pleuvent\u00a0: c\u2019est ainsi que s\u2019est termin\u00e9e la manifestation contre la r\u00e9forme des retraites appel\u00e9e par\u00a0la CGT \u00cele-de-France, samedi 18 mars, en attendant la grande journ\u00e9e de mobilisation nationale de jeudi prochain. La r\u00e9ponse de la rue au 49-3 du gouvernement a continu\u00e9 de se faire entendre bruyamment dans la capitale comme dans plusieurs grandes villes, apr\u00e8s  ."
            ]
        }
    }
]